---
title: 智人进化录——Day54
date: 2020-05-08 08:50:48
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. Codeql语法+内化
2. 每天准备一张课件的讲稿，到5.8，准备完成（还有2天时间，看看能做多少）
还没开始
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    做了一点
    2. 写论文
    差不多写完了，还需要增添内容和排版
4. 英语
    1. 复习单词
    没有做


### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
晚上早睡，第二天晚起一会儿，补补觉。
没能完成补觉任务，今天晚上10.30就准备睡吧，白天稍累一点。晚上也没早睡，大概11.35。
2. 45分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌（惩罚）+脸颈背训练+练声，还剩2次惩罚
10分钟10个波比跳这个制度不错，腹部不再难受，所以称为常规运动。早上下雨，下午完成了45分钟跑步。腿部和脸部没有完成。
3. Java开发手册7天训练
4. DevSecOps课程
5. SRS课程
6. CS索-谢-Red
7. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发

### 紧急不重要

### 不紧急不重要

## 反省
1. 由于白日梦引发了601事件，又因为心态，晚上看了三集《我们与恶的距离》。前者需要解决，后者需要限制。每天早上定一个白日梦范围如何？以及，每一段白日梦对话，都应该用英文表达，像一个虚拟的英文学习空间？定方向的颗粒度应该大一些。今天就是技术、学术方面的交流。方向以外的白日梦，应该来10个波比跳惩罚，超出30分钟，惩罚x3。
2. 对自己“使命感”认识不够深刻，你必须成长，必须进步！

## 总结
尝试渐进式，早上不想学习，那就先进行一些简单的学习项目？上午学习学习进度漫步不错的，但下午和晚上，就比较糟糕了。
整体打3分，但因为没控制住自己，倒扣5分！还剩4分。另外，新增惩罚30个波比跳。

新增待办：
1. 查看退税动态
